# Домашнее задание к занятию "09.01 Жизненный цикл ПО"

## Подготовка к выполнению

1. Получить бесплатную JIRA
2. Настроить её для своей "команды разработки"
3. Создать доски kanban и scrum

## Основная часть

В рамках основной части необходимо создать собственные workflow для двух типов задач: bug и остальные типы задач. Задачи типа bug должны проходить следующий жизненный цикл:

Open -> On reproduce
On reproduce -> Open, Done reproduce
Done reproduce -> On fix
On fix -> On reproduce, Done fix
Done fix -> On test
On test -> On fix, Done
Done -> Closed, Open
Остальные задачи должны проходить по упрощённому workflow:

Open -> On develop
On develop -> Open, Done develop
Done develop -> On test
On test -> On develop, Done
Done -> Closed, Open
Создать задачу с типом bug, попытаться провести его по всему workflow до Done. Создать задачу с типом epic, к ней привязать несколько задач с типом task, провести их по всему workflow до Done. При проведении обеих задач по статусам использовать kanban. Вернуть задачи в статус Open. Перейти в scrum, запланировать новый спринт, состоящий из задач эпика и одного бага, стартовать спринт, провести задачи до состояния Closed. Закрыть спринт.

Если всё отработало в рамках ожидания - выгрузить схемы workflow для импорта в XML. Файлы с workflow приложить к решению задания.

## Ответ

1. [Bug WorkFlow](files/9.1-WorkFlow-Bug.xml)
2. [Others WorkFlow](files/9.1-WorkFlow-Others.xml)
3. ![](files/TotalWorkFlows.png)
4. ![](files/WorkFlowSchemes.png)
5. 